Oliwad kohtukorra pärast kohtumajasse kokku tulnud: Kohtuwanem: K. BorkwellKõrwasmees: J. Kalama - " - J. Korkmann 
Madli Lepik tuli kohtu ette ja kaebab, et tal olewat Metstaguse metsa wahi käest kolm pütti rukkid saada, - mees kes tale on laenanud on nüüd surnud - ja nüüd ajab metsa waht tagasi ja ütleb, et ta olewat wana mehele seda 5 Rublaga ära tasunud. Se olla aga wale, sest maksust ei teadwat ta ühtegi ning palub seepärast metsawahti Hans Roosi kohtu ette kutsuda. 
Hans Roos tulli kohtu ette ja ütleb et ta olewat küll kolm pütti rukkid Mart Leppiku käest wõtnud. Üks püt olnud aga enne juba makstud ja kahe pütti eest maksnud ta AmblasPruuna kõrtsis Mardile 5 Rubla. Tunnistuseks kes seda asja päält näinud andis ta ules PrümlistTõnu Peek.
Kohus mõistis: Se asi jäeb teiseks kohtupääwaks seletada kui Tõnu Peek tunnistuseks saab kohtu ette kutsutud. 
Kohtuwanem: K. BorkwellKõrwasmehed: J. Kalama xxx- " - J. Korkmann xxx
Kirjutaja: allkiri
